陸客從港攜火腿腸入台 未繳罰款成即時遣返首例

一名大陸旅客周五（25日）乘飛機從香港入境台灣高雄時，被發現攜120克雞肉及豬肉成分的火腿腸。由於他未有繳清20萬新台幣（約5.19萬港元）罰款，結果被拒進境台灣，即時遣返香港，成首宗即場遣返個案。

防檢局表示，涉事的30歲陸客當日乘港龍航空KA454航班前往高雄，於下午6時左右抵達小港機場。惟他落地後被機場人員發現攜有未申報的含豬成份火腿腸，於是裁罰他20萬元新台幣。由於他未有即時繳清罰款，在新例下被拒入境。

事後，該名陸客被移民署國境事務大隊遣返出境，於同晚9時15分鐘乘坐港龍航空KA457航班返回香港。當局指，如他未有繳清罰款，將不得再入境台灣。

點解唔交罰款？支狗唔係好興用錢撻人㗎咩？

冇得用支那寶

香港既話應該會即場call架的士比你，歡迎支那同胞

Good job,台灣

佢啲豬肉腸係喺香港買過去定大陸買返來再經香港轉機??

點止，成班海關仲爭住幫隻蝗含撚

話時話 啲罰款要即場用cash畀架？

前日係桃園入啲安檢好流
有啲驚比支那人過到骨

係咪因為佢要求即場清繳，所以唔用得卡/支票呢d要delay的支付方式🤔

無大老細係度自然hea做

可以用信用卡

即係佢六點鐘喺台灣俾人掟返香港跟住佢又九點鐘再坐飛機過去？

寧

個罰款額都好甘

成個台灣冇豬食仲慘...

唔帶咪冇事囉。
唔明做乜要帶嘢食入境

果度都億億聲...

對台灣嚟講是無分別

共享支囯榮耀

運毒, 死刑啦

同晚9時15分鐘乘坐港龍航空KA457航班返回香港。

6點到，9點踢走。

又諗住唔俾罰款，以後唔交就唔好俾佢入境

台灣呢d 鄉下地方， 5 萬梗係唔去啦

罰幾皮嘢，
條友不如立即飛返香港再買返張機票過去咪仲化算，
除非台灣blacklist咗佢啫。

香港任入

真係唔明佢地帶去做乜鳩
當地又唔係冇嘢食

帶樽老乾媽都叫合理d

追撚含

係咪唔比就一世都入唔到台灣?

香港入境：法庭影相任你走、未交罰款都可以自出自入，大陸人萬歲

台狗都唔識玩，無錢交就罰抄
中國是台灣的
抄一次當一蚊，一係俾錢一係抄

抄一次夠啦
寫大大隻字，寫完拎住影相，連人帶相send番俾支那

俾我都返香港扔晒啲嘢食再買機票去台灣啦
條數差咁遠

嗰條友寧願走都唔俾錢 五年拒絕入境喎
咁遣返使唔使俾機票錢

正呀，罰多兩三單連航空公司都驚，會玩到好似澳洲咁臨落機前大大聲叫你伸報

班蝗黎香港咪又係自備杯麵 唔想比錢買野食

早幾日去高雄 d人真係認真check
雖然要等好耐先走得 但捉到大69就等幾耐都冇問題

之前咪有大陸婆係法庭影相
沒錢比罰款，唔記得邊個講要考慮人地經濟狀況，唔追人錢

違規者當場被罰款20萬元時，如果不繳清，就會被直接拒絕入境，且5年內都沒辦法申請入境。

多謝支那送大禮
50萬買九龍站上蓋不是夢

台灣一世唔入都無損失

大陸人犯事

香港食晒

我夠知對台灣冇分別啦
我意思係香港對豬肉製品零防護吖.遲早到香港爆豬瘟

判啲支那豬死刑啦屌